美國領事館壽山村物業 傳長實28億奪標呼聲高

由美國政府於5月底以公開招標形式推出的南區壽臣山壽山村道37號物業，有市場消息透露，新買家以長實集團（1113）呼聲最高。市場估計是次成交金額約28億元，即每方呎樓面地價約5.9萬元，合符市場預期。

資料顯示，是次招標的物業由美國政府於1948年購入，並持有至今作美國駐港領事館宿舍之用，現為6幢低密度住宅物業提供26個單位及52個車位，另設室外游泳池。物業地盤面積約94,796方呎，可重建面積約47,397方呎。由於地盤佈局修長，對海門面極寬闊，新買家購入後，可重建為設獨立門號的海景獨立屋，每戶均享深水灣景觀，及望向海洋公園。

市場估計樓面地價約4.5萬至10萬

負責招標的世邦魏理仕早前指出，上述物業之地契限制有別於南區傳統舊屋契，發展商無需補地價已可興建多間獨立屋，故為買家大大省去補地價之龐大支出及時間成本。

早前市場人士就上述項目作出評估，預測該地皮每方呎樓面地價介乎4.5萬至10萬元，估值約21.3億至47.3億元。是次市傳的成交價屬市場預期之內。此外，新買家也可以透過補地價把地積比率由0.5倍，提升至0.75倍，屆時樓面面積將會升至約71,097方呎。

壽山村道37號呎價5.9萬 低同區兩年前同類物業

事實上，是次壽山村道37號物業的成交呎價，較近年區內同類型物業為低。如毗鄰物業壽山村道39號，於2018年6月獲中資華潤置地（1109）以59.29億元向周壽臣家族購入，地盤面積約92,087方呎，樓面地價高達每方呎85,847元。

至於同年12月，嘉年華國際（0996）持有的壽山村道16A至D號物業，則獲中資中洲集團以18.6億元購入，項目地盤面積約49,773方呎，每方呎樓面地價83,043元，較2016年購入價13億元，帳面升值5.6億元或43%。

要錢唔要貨

1948年購入既物業都唔要，賣左買唔返

賣完再出軍隊搶番

再唔賣俾人拎去回血

又話中資接

誠哥賣人情?

而家唔賣遲啲變廢墟

999年地契？

中資唔敢捐.誠哥為英國服務承擔左任務

撤資呢

冇撚外匯？

28億
之前話接近100億wo

花園道only

中共：脫鈎？門都沒有

誠哥向美國投誠

幾年前就值

賣左佢地住邊

再租番呢撻地方囉

可能香港領館都就快關閉，是但租住先

共產黨話事, 聽日完契都可以. 人大釋法

好似有條款 買方要租番俾佢